**STARHORSE2**是[世嘉開發的](../Page/世嘉.md "wikilink")[賽馬育成街機遊戲](../Page/賽馬.md "wikilink")，是[STARHORSE第五代至第七代](../Page/STARHORSE.md "wikilink")。第一版本NEW
GENERATION在2005年發行。第二版SECOND FUSION在2006年10月發行。第三版本THIRD
EVOLUTION在2007年11月4日發行。此遊戲獲得2005年Good Design賞商品部門設計獎\[1\]。目前為止THIRD
EVOLUTION是STARHORSE系列第七套作品。

## 玩法

### 簡介

玩家可以購買IC卡進行遊戲，以便儲存玩家資料，首次登錄時會免費贈送一匹馬及一名騎師，玩家可以在比賽中下注，如該注項命中的話可根據賠率獲得相應派彩。玩家可以在平時訓練馬匹，增強馬匹實力，亦可安排馬匹出戰比賽，選擇賽事名稱騎師後，然後根據賽事結果作出調整。在將卡片拿走後在60天內（店舖可設定90天）再插入卡片，可以繼續保存資料，卡片不可以在其他店舖使用。

同一店舖機台數目預設為10台，最多可增加至21台。

### 投注

STARHORSE2設有九項投注項目，其中七項與日本中央競馬會投注方式一樣。分別是（獨贏）、（位置）、（馬組連贏）、（連贏）、（單式連贏）、（位置Q）、（單T）、及\[2\]。

而和STARHORSE系列原創彩池。的出現條件是玩家投注或比賽贏得獎金，將贏得的獎金、及。及與獨贏及位置玩法一樣，賠率較一般彩池較高，而是將馬匹分成兩組，如果玩家在投注連續勝出，達到某個條件可獲特殊獎勵。的玩法是玩家在一場的比賽內購買電腦所屬的馬匹（殿堂馬賽事可購入玩家的馬匹），勝出後根據馬匹跑出的名次獲得相應的獎金，而殿堂馬及模擬賽事可獲相應的SH點數。

### 騎師育成

玩家可安排策騎自己的騎師（）策騎馬匹出戰比賽，而沒有比賽的日子則可以安排騎師進行訓練，增強騎師的實力，而騎師可安排策騎其他玩家或電腦馬匹，策騎馬匹跑進三甲後，可獲得相應獎金。當騎師達到某個水平後，可以參加[世界超級騎師大賽](../Page/世界超級騎師大賽.md "wikilink")（WSJS）或WBC比賽。而騎師策騎200場賽事後必需退役\[3\]，由另一位騎師繼承前騎師的技術或重新訓練新的騎師。

### 馬匹育成

馬匹可以由牧場中配種，並提供多匹配種馬選擇。在生產新的馬匹後，可以決定馬匹為3歲馬還是古馬（等同現實4歲或以上馬匹），不過在[京都新聞盃及St](../Page/京都新聞盃.md "wikilink").
Lite紀念賽賽事及以後，玩家只能生產古馬。

生產馬匹後，馬匹將會出戰條件賽，在條件賽勝出3-4場賽事後，玩家就可以真正育成自己的馬匹，玩家可根據每次出賽條件賽的意見，確定馬匹的能力。玩家每次對馬匹可以一次訓練及給予一次飼料。此外，在出賽前，玩家可以為馬匹追加一次訓練，以提升比賽狀態。在投注勝出後滿足某個條件後，可進行極秘訓練，可改變馬匹的腳法。

每匹現役馬匹有120週生命（約兩年時間）\[4\]，過了120週時限馬匹必需強制退役（玩家可以將馬匹放牧避免時間減少）。

### 賽事

每年有65週，總共有77場賽事\[5\]，部份賽事每年以交換形式進行，例如今年舉行[京都金盃](../Page/京都金盃.md "wikilink")，下一年將會舉行[中山金盃](../Page/中山金盃.md "wikilink")。賽事包括了[日本中央競馬會分級賽事](../Page/日本中央競馬會.md "wikilink")（有4場WSJS賽事是OP級別），4場WBC系列的虛構比賽，以包3場真實海外賽事。玩家可以在三場比賽前為馬匹報名。報名費為由10credits起。而WBC及殿堂馬賽事則會以招待形式舉辦，達到某條件後不需付費則可參賽。

同一項賽事最多只能讓10匹馬出賽（同一項賽事一個馬房可派兩匹馬同時出賽），如玩家數目較多時，要儘快報名避免額滿而無法報名。每項賽事最少出馬數為8匹，最多為14匹，而模擬賽事最多出馬18匹。

玩家的馬匹如能走進前三名的話，可以獲得獎金。如能夠在特定賽事稱霸（WBC、雄馬及雌馬三冠）勝出，可以獲外的SH點數，而稱霸所以同級的分級賽，也可獲分數獎勵。

部份賽事因為當年仍未舉辦，會以「虛構」的形式進行，例如是[日本盃泥地大賽](../Page/日本盃泥地大賽.md "wikilink")、[維多利亞一哩賽等](../Page/維多利亞一哩賽.md "wikilink")。

### SH商店

玩家可以在SH商店購買馬匹的裝備、騎師的服裝、髮型、配種馬、增加馬房等級以及WBC的出賽權。而取得SH分數有多個分法。包括投注，投注項目命中，10點自動換算1點SH。而馬匹及騎師及投注贏得獎金、1點換算1SH。而額外獲得大量獎金的項目包括\[6\]：

  - 騎師贏得WSJS：5000SH。
  - 秋季賽事三連勝：[秋季天皇賞](../Page/天皇賞.md "wikilink")（）、[日本盃](../Page/日本盃.md "wikilink")（）及[有馬紀念賽](../Page/有馬紀念賽.md "wikilink")（）：10000SH。
  - WBC四冠：10000SH。
  - WBC全賽事勝出：20000SH。
  - 一匹馬奪得雌馬三冠：[櫻花賞](../Page/櫻花賞.md "wikilink")（）、[優駿雌馬](../Page/優駿雌馬.md "wikilink")（）及[秋華賞](../Page/秋華賞.md "wikilink")（），30000SH。
  - 一匹馬奪得雄馬三冠：[皐月賞](../Page/皐月賞.md "wikilink")（）、[東京優駿](../Page/東京優駿.md "wikilink")（）及[菊花賞](../Page/菊花賞.md "wikilink")（），50000SH。

## 遊戲變化

### NEW GENERATION與SECOND FUSION

  - 可以在衛星台顯示賽事實況。

  - 模疑賽事及殿堂馬賽事最大出馬數為18匹。

  - 模擬賽事（不包括跳欄賽）每在週末舉行，可顯示當時的隔夜賠率。

  - 刪除1995年出賽馬匹資料，新增2005年馬匹資料。

  - 首次新增真實外國賽事，為法國的[凱旋門大賽](../Page/凱旋門大賽.md "wikilink")（）。

  - 日本賽事方面，新增[阪神盃](../Page/阪神盃.md "wikilink")（）及[維多利亞一哩賽](../Page/維多利亞一哩賽.md "wikilink")（）。

  - STARHORSE.NET登場，可以使用個人電腦或手提電話查閱資料。

  - 可選擇馬膽投注。

  - 出現馬房Lv.，視乎賽事結果會增減分數。

  - 再次出現，不過只會支付SH分數。

  - SH商店新增防沙眼罩（）及羊毛額箍（）。

  - 的投注方式加入最大為10倍，而且可以選擇多於一隻馬匹。

  - NEW GENERATION的道具、權利及分數可以繼承。

### SECOND FUSION與THIRD EVOLUTION

  - 育成馬匹時出現推薦（）項目

  - 每天最多可獲得四個印章，取得分數的方法是「投注」、「投注」命中、出馬獲得獎金。

  - 新增兩項外國賽事，包括英國的[英皇錦標](../Page/英皇錦標.md "wikilink")（）及香港的[香港盃](../Page/香港盃.md "wikilink")（）\[7\]。

  - 新增三項日本賽事，包括[天蝎座α星錦標](../Page/天蝎座α星錦標.md "wikilink")（）、[葉森盃](../Page/葉森盃.md "wikilink")（）及[關屋紀念賽](../Page/關屋紀念賽.md "wikilink")（）。不過[雅靈頓盃](../Page/雅靈頓盃.md "wikilink")（）被刪除。

  - 長距離賽事刪剪部份共分為兩段。

  - 增加2006年出賽馬匹資料。

  - [阪神競馬場以](../Page/阪神競馬場.md "wikilink")2006年翻新後姿態登場。

  - 可以在街機機台觀看STARHORSE.NET的資料。

  - WSJS的出賽條件改為未曾勝出GI的馬匹。

  - SECOND FUSION時全部售罄的道具可再THIRD EVOLUTION購入。

  - 馬匹投注可以0.5倍方式投注。

  - 部份道具、配種馬出現條件降低，例如在SECOND FUSION需要勝出10場GI賽事減少為7場。

  - 投注出現「」及「」。

  - 新增購買道具馬褲、韁繩及頭駱。

  - 在香港的機台，部份介面被中文化（包括推薦項目的內容、訓練結果及賽事前後的評語），WSJS玩家騎師代表香港上陣。

### FOURTH AMBITION

2008年11月發行，將增加[英國打吡及](../Page/葉森打吡.md "wikilink")[帝王賞兩項賽事](../Page/帝王賞.md "wikilink")。

### FIFTH EXPANSION

2009年11月發行，新增[杜拜世界盃賽事](../Page/杜拜世界盃.md "wikilink")。玩家最多可以擁有六頭馬。

### FINAL DESTIANTION

是StarHorse2最後版本，繼承作為[StarHorse3](../Page/StarHorse3.md "wikilink")。沒有卡片的玩家亦可成為租用馬主（）。

## 攻略本

2008月3月28日發行第一本攻略本。提供馬匹育方方法，配種馬資料以及隱藏道具出現方法。另外也包括了玩家的心得。還有遊戲評述[杉本清稀有對白](../Page/杉本清.md "wikilink")。

## 参考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [STARHORSE](http://www.segastarhorse.com/)官方網站
  - [STARHORSE.NET for PC](https://pc.segastarhorse.net/)

[Category:街機遊戲](../Category/街機遊戲.md "wikilink")
[Category:世嘉游戏](../Category/世嘉游戏.md "wikilink")
[Category:好設計獎](../Category/好設計獎.md "wikilink")

1.  [Good Design Award
    STARHORSE](http://www.g-mark.org/search/Detail?id=31660&sheet=outline&lang=ja)

2.  [](http://sega.jp/starhorse/inst/bet02.html)
3.  [](http://sega.jp/starhorse/inst/step08.html)
4.  [StarHorse2 GUIDE　(小技)
    また、](http://gackn7b.web.fc2.com/starhorse/07contents-kowaza.html)
5.  [](http://sega.jp/starhorse/race/index.html)
6.  [](http://sega.jp/starhorse/inst/shop.html)
7.  [](http://plusd.itmedia.co.jp/games/articles/0711/28/news056.html)